\chapter*{Conclusion}           % ne pas numéroter
\label{chap:conclusion}         % étiquette pour renvois
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\nameref{chap:conclusion}} % inclure dans TdM

<Texte de la conclusion. Une thèse ou un mémoire devrait normalement
se terminer par une conclusion placée avant les annexes, le cas
échéant. La conclusion est traitée comme un chapitre normal, sauf
qu'elle n'est pas numérotée.>
